
\medskip

L'espace est muni d'un repère orthonormé \Oijk. 

On considère :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]le point A$(1~;~-1~;~-1)$ ;
\item[$\bullet~~$]le plan $\mathcal{P}_1$, d'équation : $5x +2y + 4z= 17$ ;
\item[$\bullet~~$]le plan $\mathcal{P}_2$ d'équation : $10x+ 14y + 3z = 19$;
\item[$\bullet~~$]la droite $\mathcal{D}$ de représentation paramétrique :
\[\left\{\begin{array}{l c l}
x &=& 1+2t\\
y &=& - t\\ 
z&=&3-2t
\end{array}\right. \quad \text{où } \:t \:\text{décrit } \R.\]
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item Justifier que les plans $\mathcal{P}_1$ et $\mathcal{P}_2$ ne sont pas parallèles.
\item Démontrer que $\mathcal{D}$ est la droite d'intersection de $\mathcal{P}_1$ et $\mathcal{P}_2$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que A n'appartient pas à $\mathcal{P}_1$.
		\item Justifier que A n'appartient pas à $\mathcal{D}$.
	\end{enumerate}
\item  Pour tout réel $t$, on note $M$ le point de $\mathcal{D}$ de coordonnées $(1 +2t~;~-t~;~3 - 2t)$.

On considère alors la fonction $f$ qui à tout réel $t$ associe A$M^2$, soit $f(t) = \text{A}M^2$.
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que pour tout réel $t$, on a: $f(t) = 9t^2 - 18t + 17$.
		\item Démontrer que la distance AM est minimale lorsque $M$ a pour
coordonnées $(3~;~-1~;~1)$.
	\end{enumerate}
\item  On note H le point de coordonnées $(3~;~-1~;~1)$.

Démontrer que la droite (AH) est perpendiculaire à $\mathcal{D}$.
\end{enumerate}

\bigskip

